當地區變成次要因素

若干年前叫當時既置業人士買大西北應該好多人都會耍手擰頭，但今時今日大把人搬入大西北住，無非係因為價錢較相宜，同時較以前有相對完善既交通網絡及生活配套。

小弟忽發鳩想，如果若干年後公共交通例如MTR行車速度有所提升，市區去新界或新界去市區都只係20分鐘內既時候，地區哩種影響樓價既因素係咪會變成次要呢？

利申，純粹鳩，歡喜就插

都仲有校網，卡士因素嘅

校網的確係因素之一，但卡士好似都係睇發展商點規劃je

呢幾日大西北係升市跑贏市區

應該會拉近左個樓價

咁樣諗就知你仲後生
sosad元朗起得幾靚都係元朗

住既人既質素已經差9條街

細個住葵青區，一開頭買荃灣，而家係中西區
你殺左我我都唔會搬返新界，完全兩個世界

荃西啲海景豪宅好貴㗎

我之前就係住荃西，太多人頂唔順搬走左
以前海之戀未入伙間aeon唔係好駛排隊

而家多人到打杖咁....

中西區係生活區
如果有細路仔
就會明白兩者嘅分別
兩個海都唔同
唯一要接受係舊同細

11校網好撚屈機

的確幾後生，所以上黎學野😂

有細路更加住中西區，校網唔同級之餘
接觸到既同輩都唔同質素

荃灣讀書群埋d mk/支那仔後代
同中西區點比
中西區d樓過十球其實性價比好高...相對而家d所謂新樓呎價黎講
香港起樓趨勢都係愈新愈廢，新樓400呎應該得舊樓300呎大

對於一個由細到大都住港島東嘅人嚟講要搬去九龍係絕對接受唔到
細個試過兩年，真係頂唔順要死返入去東區

大家上車細單位
2萬蚊呎
你揀第一城定黃埔

如果用學校做例子去諗 ，一間Band3邨校就算校舍起到幾靚，校服設計都幾靚都係邨校。傳統名校就算過咗50年都仍然係傳統名校，內在因素，唔需要靠門面嘢去推佢做名校咁樣可能比喻得唔恰當，純粹個人睇法

有1000萬買500尺當然無問題啦
個個買得起1000萬既樓咩
得500萬，新界西500尺同中西區200尺，點住
究竟間屋大啲vs 環境配套
個人選擇唔同啦

500萬新界西都買唔到500呎wor
大西北都無啦

而家d呎價香港九龍新界分別都係within 30%，由15k起跳到20k
你問我就真係完全唔make sense，分別太細，沙田又20k港島又20k

細個讀村校識埋識埋都係d傻西，大左返office工既都無幾多個

入左u就知同真名校仔分別係邊，村校band 1都無用，完全唔係個回事

第一城細單位真心貴，但我發覺好多人比較樓價時好中意用唔同樓齡去比，例如用地方A一手樓同地方B 35年樓去比，完全忽視樓齡既折舊。

因為香港樓係愈新愈廢
你睇多d樓就知

新樓唯一好係玻璃幕牆採光好d
其他所有野可以話一無是處
最好個一代應該係2000年代初起既樓

發展到而家露台+工作平台+無用會所+5$呎管理費，垃圾都不如

地區同質素根本唔關事
個區有垃圾居民就係垃圾
港島區好好？華富村你去過未？簡直係公屋垃圾人既精英
比你交通變好，華富有地鐵覆蓋、有新巴士路線好無？
會變成次要因素？

按揭45年以上樓做唔到30年，少左人接到手，樓價就會有影響啦，你而家買40年樓，過幾年個市場就細左好多，除非你住既舊樓係貴價樓，對象唔同，新樓你供足30年後，都仲係好新淨，但40年樓30年後就70啦，等於而家d樓梯唐樓

樓主應該由細到大都住大西北
有住過港島/市區唔會講得出咁智障既野
唔怪得御半山會貴過嘉亨灣

我由細到大都係住九龍區，近年因工作關係入左大西北住。

唔係個個生仔，所以唔係所有人都會考慮校網。

但我既問題其實假設左日新月異既科技可以令我地20分鐘由屯門去到將軍澳。當哩樣嘢真係發生既時候，住邊區真係咁大影響咩？

假設我住中環200呎落樓就翻到工或者住大西北500呎但20分鐘到公司樓下，相信都會有好多人毫不猶豫揀大西北。

唔介意住大D靚D搬去大西北
前題係唔係周圍都公屋

20分鐘車程到你係返工放工繁忙時間就唔止啦，仲要等車呢？同埋唔係成日想搭車出市區架嘛，放假既時候想落街行個圈，配套，住果區既人既質素咪變得重要。仲未計你同人講你住邊既優越感同自信。

中西區俾得起錢真係無理由去大西北，夜晚又靜又舒服

住中西區有咩好？唔熟嗰頭

靜得嚟，買生活嘢方便
無咩自由行
即使有都係大陸師生
或者鬼佬
係有公屋
但都見到啲人正正常常
唔同新西屋邨嗰啲
唔介意舊嘅
有啲樓係永久海景
望出去油畫咁

當初將軍澳同元朗揀 最後揀左將軍澳
好彩無買元朗
元朗鄉黑地方狗也不屌

同意嘅，一定更加多人揀大西北

但港島始終係港島

我覺得依啲優點都係次要，因為住慣嘅已經覺得依啲係與生俱來，除非你走去第二度住一排翻返嚟，咁就應該會好大感受。我覺得佢最吸引嘅地方係佢嘅歷史底蘊同核心價值觀，中西合璧 ，秉承香港傳統，雖然聽落好似好9up咁，但我相信應該會有居民明白，呢啲內在嘢先係最難copy到嘅嘢，唔係話起多幾條鐵路，或者起幾多新樓就複製到。當然舊同多老野一定係缺點，如果真係接受唔到嘅話自然會搬走，屋企唔會冇能力。

個海臭㗎

上環呢啲先最正

可以揀真係咪揀新西
當然有其他原因另計

雖然你話百年難得一遇，但今次疫情(連續一季宅/home office ) 令我覺得，同一價錢，寧願㨂住大d好過住靚區

好似呢十年八年都係

地區品流問題
你話比女女知你住港島定元朗已經有差別

可能到時一人一個jetpack呢
優越感來自住邊我見到嘅只係自卑

其實過多幾年再咁升法銀行好大機會由按30年上35年...直至供2代

講到office 工好巴閉咁
好簡單，雖然唔係咩專業人士，但EO算唔算office 工？
識大把邨校仔做緊EO，我諗都算白領掛？

你話專業人士，醫生律師就真係每間每年得幾個既，但如果會計測量都計既，咪又係大把邨校仔做緊

你可以話名校仔最差果個都過得好過邨校仔最好果個，但唔係講到邨校仔連office 工都好難搵囉

元朗去美孚西鐵 15 分鐘，繁忙時間 3 分鐘一班，滿意未？
俾樓主揀，如果你喺長沙灣返工，你想住 yoho、太古城定海怡？

呢個年頭仲住yoho真係玩命
實實際際住返正常地區好過啦

無錯 yoho 因為 721 同黑幫問題唔好住
但係樓主講嘅 20 分鐘一早已經做到
問題係大多數人仲覺得大西北要兩個鐘先出到市區

表面上新界去市區20分鐘"車程"
但實際上係由屋企->新界鐵站->市區鐵站->公司
中間若果唔係點對點，要經太子 / 九龍塘 呢d轉車站
咁就唔止20分鐘

所以，幻想情況下就 ok

元朗yoho西鐵出九龍20分鐘車程係做到
但元朗唔係得yoho
同埋上到車當你贏，等幾多班？

500萬買唔到新界西500尺
亦買唔到中西區200尺

你講得呢d野就知你唔識野啦..
office工唔巴閉,但大家知香港係得少數幾個行業搵到錢
我同你講真正既上流起碼係講緊呢d行業入面,3x至4x歲搵年薪二百至三百萬以上既人
EO唔差,但整定係普通中產一個
你睇下統計署個人工survey就知香港起碼有幾萬個呢類人

呢d人共通點好大,細個讀咩學校,住邊頭,生活興趣係點
唔通讀xyz村校咩...
你讀傳統名校d校友會一大堆呢d人,你睇下沈旭輝平時講皇仁舊生會入面d人係咩profile就知

港島名校淨係呢個exposure已經遠超越你任何band 1村校

只不過係之前跌市果陣跌得比市區甘D姐, 所以而家咪彈得勁D.

你識咩人就define你自己眼界係點
早排同弊公司新mt傾過下計
弊公司今年mt起薪49k

mt父母都係醫生，細佬都讀緊醫
家住寶翠園
佢真心覺得自己人工好低

你由細到大都係識呢d人你就會覺得叻係正常，高人工係正常
所以唔好再同人講大西北同中西差唔多啦😂直頭唔係生活係同一個世界

我兩個世界都生活過就知分別係邊

我咪講左你可以話名校最差果個都過得好過邨校過得最好果個囉

我係回應緊你邨校仔搵唔到office 工既問題，到你發現原來Office 工定義咁廣，你再收窄範圍去到年薪200-300萬都無可厚非既，我唔反對邨校仔極少數人搵到呢個數架

除左學校同朋輩因素外，家庭資源對培養小朋友都好重要，唔係單純讀名校就可以培養到一個年薪200-300萬既小朋友出黎，如果你夠疊水，你小朋友喺邊區讀書都可以培養到呢個水平出黎

我夠識人屋企住大波驊附近，畢業做投行啦，問題係如果你係budget 有限既窮撚，去到邊都係輸資源架啦

利申未住過中西，但唔覺得住中西就全部都人中之龍，住其他區就全部都係屎

其實樓主講既野已經發生左

睇返大西北未有西鐵時既樓價同市區比較

再比較今時今日大西北樓價同市區比較就知

元朗狗也不屌 最撚貴嘅yoho系列成堆鄉黑喺隔離

咁梗係每區都有有錢人同窮人
但係成個區就可以general咁去睇
爭在係比例
好似你冇理由用極少數嘅獨立屋代表成個大西北居民
同樣你都冇理由用劏房戶去代表成個中西區灣仔區

咁overall 中西區有錢啲係事實
我想講既係唔好妄想住中西區劏房就以為自己係人生勝利組

我唔會on9到同你講住中西區就一定人中之龍
其實唔打算生既話你住邊區分別唔大，方便自己就得

但有生既長遠計劃住中西區一定係對小朋友成長有助力
你個仔係奇才既話讀咩都叻，講來無用，有錢既話送去邊讀ischool都得，講黎又係無用

我同你講普通case

全個校網得一間band 2一間band 3，掟飛標都入到band 1英中啦，仲要傳統名校為主

以而家到到樓價都差唔多貴計，無咩其他因素之下又想生仔，你唔選港島區選其他

只能話無乜品味，唔識揀羅
有d人覺得自己普通區大，大個左都無乜問題丫，個仔一樣係咁都ok，咁咪繼續，大個做返平民，撈返eo穩穩定定，人各有志，fine

我就想我個仔叻過我，正如頭先講，你生活環境係點就影響你大個諗法係點

其實一般人都係得兩個選項：中西區200呎同大西北400呎
所以揀大西北都正路，唔夠300呎比狗住咩

我上面咪講左
就係因為我一路走來過就知好多人出身唔好，咁就一世
多數case都唔係能力所限
個d 2，3百萬人好多都唔係特別叻

係出身限制左眼界，眼界限制左想法，想法就限制行動
窮L之路好多係父母幫係鋪左個頭，然後自己一路鋪落去
好多人都無發現呢樣野重要性
10個有9個人話fg是但撈份公務員好好啦，aco都殺
但你選左就返唔到轉頭，誤入歧途

仲有時間因素都未講,以前住荃西坐特快巴返中環都要45分鐘
而家行路返工15分鐘,即係一日慳一個鐘
一個鐘,即係我可以每日出街跑半粒鐘,沖埋涼,食埋個飯,荃西先岩岩返到屋企

當一年返240日工即係240個鐘=10日
每一年都長十日...呢到值幾錢
區份唔重要?發明到隨意門先再算啦..

區選有板你睇元朗人幾勁

大西北優質半新樓個價長期都咁硬
721元朗不了 yoho仲係萬五蚊呎up

反而你睇九龍站、太古城、第一城啲靠租值拓價嘅盤跌到hihi

得元朗揀

唔好唔計落樓行路等車搭lift時間，呢啲時間住邊都冇得cut
住港島東返中環閒閒地都要30分鐘door to door
新界視乎地段只係多你10-30分鐘，亦反映哂樓價度

市區名校出嚟搵40k~50k覺得自己廢到唔敢同人講；
新界學校出嚟搵呢個數俾人當人中之龍。

新界邨校啲女同學個個做哂baby kingdom肥師奶；市區名校就成村中環黑絲OL，
地區點會唔重要

On9968 969 960 961 962架巴士日日打爆哂
呢個年頭仲有上一代人地區觀念真係好old school

響屋邨雞校長大，個視野已經差九皮，
我有一個前女友市區band2考全級尾幾，英文能力已經屌打屯元天band1 中中全級人。

你想家長日見到醫生律師工程師會計師、定係一堆廣東話都唔正的譚仔大媽同藍絲廢老？
你想要後者嘅話屯元天歡迎你

好多人話大西北唔方便，好多根本無黎過。有個同事第一次入咗大西北睇樓，搭完西鐵先知咁方便，最後四月中買咗大西北樓當然有錢的話青衣，荃灣西正好多

講來無用,識揀既始終都會識揀,class is permanent
眼界唔同無辦法

agger
響香港長大，個視野已經差九皮，
我個fd去倫敦讀書遇到是但一個同學，視野，歷練，CV，英文能力已經屌打唔少KongU仔。

你想你個仔女返學見到一堆世界公民、定係一堆上連登潤人就等於終身成就嘅兒登仔？
你想要後者嘅話香港歡迎你

有錢就有視野，駛講咁多廢話咩